\documentclass[spanish, fleqn, oneside]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{fourier}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage[colorlinks, urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pgf}
\usepackage{xcolor, colortbl}
\xdefinecolor{USMBLUE}{rgb}{0, 0.29, 0.52} %RGB#004B85
\xdefinecolor{USMGREEN}{rgb}{0, 0.52, 0.32} %RGB#008452
\xdefinecolor{USMYELLOW}{rgb}{0.97, 0.68, 0} %RGB#F7AE00
\xdefinecolor{USMRED}{rgb}{0.84, 0, 0.10} %RGB#D60019
\usetikzlibrary{arrows,shapes,automata,backgrounds,petri,babel,positioning,fit,calc}
\tikzset{shorten >=1pt,node distance=2.5cm,on grid,>=stealth, initial text=, every state/.style={draw=USMBLUE!50,very thick,fill=USMBLUE!20}, bend angle=35, every loop/.style={min distance=1mm,looseness=10, out=80, in=100}}

\definecolor{skyblue6}{rgb}{.2, .6, .8}
\definecolor{firebrick}{rgb}{.7, .13, .13}
\definecolor{blueice}{rgb}{.85, .96, .94}
\definecolor{lightcopper}{rgb}{.93, .76, .58}
\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\tnum}{2}
\title{Tarea \tnum\\
       Arquitectura de Computadores}
\date{01/05/2023}
\begin{document}
\author{Nombre \ / \ Rol: }
\maketitle

\section{Conceptos básicos}
*Conceptos de la materia pasada en clases o ayudantías.
\begin{enumerate}
    \item ¿Qué es un circuito secuencial de tipo SR Latch?,  ¿Cuál es su función?, adjunte una imagen de un circuito de este tipo(No usar la misma de las diapositivas de ayudantía). (6pts)

    \item ¿Cuál es la diferencia entre un D Flip-Flop de un D latch? (7pts)

    \item Si se tiene una máquina de 5 estados. ¿Cuántos bits debe ocupar para representarla?, ¿Se ocupan todas las combinaciones de bits posibles para representar los estados? si no ocupo todas las combinaciones de bits, que pasa con esas combinaciones restantes. (7pts)
\end{enumerate}

\section{Mapa de Karnaugh}

\begin{enumerate}
        \item ¿Qué es un mapa de Karnaugh?, explique detalladamente cómo funciona y ejemplifique con un ejercicio planteado por usted mismo y resuélvalo de manera satisfactoria.(Minimo 3x3, Maximo 4x4) (20ptos)
\end{enumerate}



\section{System verilog}


\begin{enumerate}
    \item Describa el siguiente circuito en Verilog: \\Circuito uno: Tiene 3 entradas: a, b y c. Su salida es uno si al menos dos entradas son ceros. (15 ptos)

    \item Construir el código Verilog para representar el detector de igualdad. (15 ptos)
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.2\textwidth]{Verilog.png}
    \end{center}

\end{enumerate}

\newpage
\section{Circuito secuencial}
Construir el diagrama de estado de un Circuito Secuencial Sincrónico cuya salida es 1 toda
vez que los 4 últimos bits recibidos son 1 1 0 1. \\
De una explicación de como genero los diagramas. \\\\

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}\hline
        Tiempo & $t_{n}$ & $t_{n+1}$  & $t_{n+2}$  &$t_{n+3}$ \\ \hline
     Entrada & 1 & 1 & 0 & 1\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}

$a)$ Modelo Mealy (15 pts)\\
$b)$ Modelo Moore (15 pts)

\newpage

\section{Condiciones de entrega}

\begin{itemize}
    \item Tienen que subir un único PDF generado por el latex entregado, este se debe llamar “T1 Nombre Apellido ROL” (Con código verificador sin guion).
    
    Ejemplo: ’T1 Juan Doran 2018730501’
    
    \item 
    Todo el desarrollo de este trabajo debe realizarse con las herramientas proporcionadas por Latex y las mencionadas en las preguntas, cualquier imagen
    sacada por camara no se considerara a la hora de revisar.

    \item La entrega en aula se cerrara a las 23:55 del dia Viernes 12 de Mayo.
\end{itemize}


\end{document}
